Clase 5

Clase5.BST.fst
@@ -46,16 +46,22 @@ let rec height (t: bst) : nat =
   | L -> 0
   | N (l, _, r) -> 1 + max (height l) (height r)
 
-let insert_size (x:int) (t:bst) : Lemma (size (insert x t) == 1 + size t) =
-  admit()
+let rec insert_size (x:int) (t:bst) : Lemma (size (insert x t) == 1 + size t) =
+  match t with
+    | L -> ()
+    | N (l, x', r) -> if x > x' then insert_size x r else insert_size x l 
 
-let insert_height (x:int) (t:bst)
+let rec insert_height (x:int) (t:bst)
 : Lemma (height (insert x t) <= 1 + height t)
-=
-  admit()
+= match t with
+    | L -> ()
+    | N (l, x', r) -> if x > x' then insert_height x r else insert_height x l
 
-let insert_mem (x:int) (t:bst) : Lemma (member x (insert x t)) =
-  admit()
+let rec insert_mem (x:int) (t:bst) 
+  : Lemma (member x (insert x t)) 
+= match t with
+    | L -> ()
+    | N (l, x', r) -> if x > x' then insert_mem x r else insert_mem x l
 
 (* ¿Puede demostrar también que:
      height t <= height (insert x t)
@@ -96,8 +102,16 @@ let delete_size_mem (x:int) (t:bst)
         (ensures size (delete x t) == size t - 1)
 = admit()
 
-let to_list_length (t:bst) : Lemma (length (to_list t) == size t) =
-  admit()
+let rec to_list_length (t:bst) : Lemma (length (to_list t) == size t) =
+  match t with
+    | L -> ()
+    | N (l, x, r) -> (
+      to_list_length l;
+      to_list_length r;
+      Clase5.Listas.len_append (to_list l) [x];
+      Clase5.Listas.len_append ((to_list l) @ [x])  (to_list r);
+      ()
+    )
 
 (* Contestar en texto (sin intentar formalizar):
     ¿Es cierto que `member x (insert y (insert x t))`? ¿Cómo se puede probar?
